國家民航局向國泰航空發出重大航空安全風險警示

國家民航局向國泰航空發出重大航空安全風險警示。

民航局在內地微博發布，指國泰航空先後發生飛行人員參與暴力衝擊，被控暴動罪卻未被停止飛行活動，以及惡意洩露航班旅客資訊等事件，存在嚴重威脅航空安全的隱患，造成了惡劣社會影響，增加了香港至內地的輸入性航空安全風險。

民航局對國泰明確提出三點要求，由星期六起，立即停止對所有參與和支持非法遊行示威、暴力衝擊活動，以及有過過激行為的人員，在飛往內地航班或執行與內地航空運輸活動相關的一切職務活動；

另外，由星期日起，在所有飛往內地和飛越內地領空的機組人員的身份，在未經審核通過，不予接收有關航班；

在下星期三前，向運行合格審定機構，報送公司加強內部管控、提升飛行安全和安保水準的措施。

民航局將視國泰航空對上述警示要求的執行情況，依法依規監管處置。

不是行動，不推文回覆，謝謝

空姐都唔想飛大陸啦

無得飛內地線係獎勵定係懲罰